### spring中AOP基本概念
#### 什么是AOP?
* AOP:Aspect Oriented Programming的缩写,意为:面向切面编程,可以通过预编译方式和运行期动态代理实现在不修改源代码的情况下给程序动态统一添加功能的一种技术.
* 主要的功能是:日志记录,性能统计,安全控制,事务处理,异常处理等.
* AOP代表的是一个横向的关系,如果说“对象”是一个空心的圆柱体,其中封装的是对象的属性和行为;那么面向方面编程的方法,就仿佛一把利刃,将这些空心圆柱体剖开,以获得其内部的消息.而剖开的切面,也就是所谓的“方面”了.然后它又以巧夺天功的妙手将这些剖开的切面复原,不留痕迹。
* AOP把软件系统分为两个部分:
    * 核心关注点:即业务处理主要流程的部分.
    * 横切关注点:即与业务处理的主要流程关系不大的部分.横切关注点的一个特点是,他们经常发生在核心关注点的多处,而各处都基本相似.比如权限认证、日志记录、性能统计、安全控制、事务处理、异常处理等.
* AOP的实现方式:
    * 预编译:引入特定的语法创建“方面”,从而使得编译器可以在编译期间织入有关“方面”的代码,如:AspectJ.
    * 运行期动态代理(JDK动态代理,CGLib动态代理):利用截取消息的方式,对该消息进行装饰,以取代原有对象行为的执行.如:SpringAOP,JboosAOP.
        * SpringAOP默认使用标准的JDK动态代理做为AOP代理,这使得任何接口(或者接口集)都可以被代理.
        * SpringAOP中也可以使用CGLIB代理(如果一个业务对象并没有实现一个接口,需要指定@EnableAspectJAutoProxy(proxyTargetClass = true)来强制使用).
#### 相关概念
* 通知、增强处理(Advice):
    * 描述了切面要完成的工作和何时需要执行这个工作,即要实现的功能.
    * 在特定的连接点,AOP框架执行的动作.
    * 定义了切面要发生的“故事”内容和时间.
    * 通知的类型:
        * 前置通知(BeforeAdvice):在某个连接点(join point)之前执行的通知,但不能阻止连接点前的执行(除非它抛出一个异常).
        * 返回后通知(After returning Advice):在某个连接点(joi point)正常完成后执行的通知.
        * 抛出异常后通知(After throwing Advice):在方法抛出异常退出时执行的通知.
        * 后通知(After(finally) Advice):在某个连接点(join point)退出时的通知,不论是正常返回还是异常退出.
        * 环绕通知(Around Advice):包围一个连接点(join point)的通知.
    * 通知的执行顺序:前置通知->环绕通知业务方法执行之前->业务方法->(返回后通知->环绕通知业务方法执行之后)/抛出异常后通知->后通知.
    * SpringAop中的5个通知注解:
        * @Before:前置通知,在方法执行之前执行.
        * @After:后置通知,在方法执行之后执行(无论是否发生异常),还不能访问目标方法执行的结果.
        * @AfterRunning:返回通知(最终),在方法返回结果之后执行,可以访问方法的返回值.
        * @AfterThrowing:异常通知,在方法抛出异常之后.
        * @Around:环绕通知,围绕着方法执行.
    * SpringAop中的5个通知执行顺序:
        * 目标对象方法执行正常情况:调用方->@Around->@Before->目标对象(被代理对象)的方法->@Around->@After->@AfterReturning.
        * 目标对象方法执行异常情况:调用方->@Around->@Before->目标对象(被代理对象)的方法->@After->@AfterThrowing.
    * SpringAop中通知标识方法的参数JoinPoint和ProceedingJoinPoint:
        * ProceedingJoinPoint继承JoinPoint,在JoinPoint基础上多一个proceed方法,proceed方法就是用于启动目标方法执行的.
        * 被通知注解标记的方法的第一个参数必须是ProceedingJoinPoint或JoinPoint对象.
        * ProceedingJoinPoint用于被@Around标识得方法参数,JoinPoint用于其他几个通知注解标识的方法参数,因为只有@around中能调用目标对象的方法.
        * 被@Around注解标识的方法标识环绕目标对象的方法,并不是会进入该方法2次,而是需要在该方法中调用目标方法.
        * ProceedingJoinPoint和JoinPoint对象的常用方法:
            * getTarget():获取目标对象.
            * getSignature().getName():获取目标对象上正在执行的方法名.
            * getTarget().getClass().getInterfaces():获取目标对象上的接口.
            * getTarget().getClass().getAnnotations():获取目标对象上的注解.
* 连接点(Joinpoint):
    * 程序能够应用通知的一个“时机”,这些“时机”就是连接点.
    * 就是spring允许你是通知(Advice)的地方,比如每个方法执行前、执行后、执行方法的前和后(对应环绕)、抛出异常时.
    * 是为了理解切点搞出来的虚拟概念.
* 切入点(Pointcut):
    * 定义了“故事”发生的地点,例如某个类或方法的名称.
    * Spring中允许我们方便的用正则表达式来指定.
* 切面(Aspect):
    * 切面就是通知和切入点的结合(这里可以看出连接点只是个虚拟的概念,只是为了方便理解切面和切入点的):
        * 通知定义了干什么和什么时候干(什么时候通过方法名中的befor，after，around等就能知道).
        * 切入点定义在哪干(指定到底是哪个方法)。
    * 将那些影响了多个类的公共行为封装到一个可重用模块,并将其名为“Aspect”.
    * 就是将那些与业务无关,却为业务模块所共同调用的逻辑或责任封装起来,便于减少系统的重复代码,降低模块间的耦合度,并有利于未来的可操作性和可维护性.
* 目标对象(Target Object):
    * 包含切入点的对象,即被通知或被代理对象,即被织入的那个业务对象.
* 引入(Introduction):
    * 在不修改类代码的前提下,为类添加新的方法和属性.
    * 即允许我们向现有的类添加新的方法和属性.
    * 但spring的aop只提供了方法注入的功能.
* AOP代理(AOP Proxy):
    * 由AOP框架生成java对象,AOP并不直接使用目标对象,而通过动态代理生产目标对象的代理对象.
    * Aop框架生成的代理对象方法 = 增强处理内容 + 被代理对象方法.
* 织入(Weaving):
    * 把切面连接到其它的应用程序或者对象上,并创建一个被通知的对象,生成代理对象的过程.
    * 按照织入的时机,可分为:
        * 编译时织入:当一个类文件被编译时进行织入,这需要特殊的编译器才可以做的到,例如AspectJ的织入编译器.
        * 类加载时织入:使用特殊的ClassLoader在目标类被加载到程序之前增强类的字节代码.
        * 执行(运行时)时织入:切面在运行的某个时刻被织入,SpringAOP就是以这种方式织入切面的,原理应该是使用了JDK的动态代理技术.
#### Spring中aop的流程:
https://blog.csdn.net/zghwaicsdn/article/details/51005222

https://www.cnblogs.com/downey/p/4888451.html
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    